Проект Django має визначену файлову структуру, яка сприяє організації коду та спрощує розробку веб-додатків. Ось типовий приклад файлової структури Django-проекту після ініціалізації проекту і створення одного додатка (application):

```
myproject/
│
├── manage.py
├── myproject/
│   ├── __init__.py
│   ├── settings.py
│   ├── urls.py
│   ├── asgi.py
│   └── wsgi.py
│
├── myapp/
│   ├── __init__.py
│   ├── admin.py
│   ├── apps.py
│   ├── models.py
│   ├── tests.py
│   ├── views.py
│   ├── migrations/
│   │   └── __init__.py
│   ├── templates/
│   │   └── myapp/
│   │       └── template.html
│   └── static/
│       └── myapp/
│           └── style.css
│
└── requirements.txt
```

### Опис основних файлів та директорій

#### Коренева директорія проекту (`myproject/`)

- **[[manage.py]]**: Скрипт командного рядка для взаємодії з проектом Django (запуск сервера, міграції тощо).

#### Директорія проекту (`myproject/myproject/`)

- **__init__.py**: Позначає директорію як модуль Python.
- **[[settings.py]]**: Основні налаштування проекту, включаючи конфігурацію бази даних, встановлені додатки, налаштування середовища тощо.
- **[[urls.py]]**: Файл маршрутизації URL для проекту.
- **asgi.py**: Конфігурація для ASGI-сервера (для асинхронних веб-серверів).
- **wsgi.py**: Конфігурація для WSGI-сервера (для синхронних веб-серверів).

#### Директорія додатку (`myproject/myapp/`)

- **__init__.py**: Позначає директорію як модуль Python.
- **admin.py**: Реєстрація моделей для адміністрування через Django Admin.
- **apps.py**: Конфігурація додатку.
- **models.py**: Опис моделей бази даних.
- **tests.py**: Тестові випадки для додатку.
- **views.py**: Визначення функцій контролерів для обробки запитів.
- **migrations/**: Директорія для міграцій бази даних.
  - **__init__.py**: Позначає директорію як модуль Python.
- **templates/**: Директорія для шаблонів HTML.
  - **myapp/**: Шаблони, специфічні для додатку.
    - **template.html**: Приклад HTML-шаблону.
- **static/**: Директорія для статичних файлів (CSS, JavaScript, зображення тощо).
  - **myapp/**: Статичні файли, специфічні для додатку.
    - **style.css**: Приклад CSS-файлу.

#### Файл залежностей (`requirements.txt`)

- [[requirements.txt]]: Файл, що містить список залежностей проекту. Використовується для встановлення необхідних пакетів Python.

### Переваги такої структури

1. **Організація коду**: Чіткий поділ між різними компонентами проекту (настройки, моделі, представлення, шаблони, статичні файли тощо).
2. **Масштабованість**: Легко додавати нові додатки без змішування коду.
3. **Управління залежностями**: Легко встановлювати та оновлювати пакети за допомогою `requirements.txt`.
4. **Уніфікованість**: Дотримання стандартної структури робить проект зрозумілим для інших розробників, які знайомі з Django.

Ця структура є основою для більш складних проектів, і з часом може розширюватися, включаючи додаткові файли та директорії для специфічних потреб проекту.